%!TEX TS-program = xelatex
\documentclass[12pt, a4paper]{article}

\input{preamble}


% Специальный пакет для оформления задач! 
\newtheorem{problem}{Задача}

\usepackage{answers}
\Newassociation{sol}{solution}{solution_file}
% sol --- имя окружения внутри задач
% solution --- имя окружения внутри solution_file
% solution_file --- имя файла в который будет идти запись решений


\begin{document}

% Открываем файл, куда будут записываться решения. 
\Opensolutionfile{solution_file}[all_solutions]


\begin{problem}
В корзине лежат 12 яблок и 10 апельсинов. Ваня выбирает из неё ябллоко или апельсин, после чего Надя берёт и яблоко, и апельсин. В каком случае Надя имеет большую свободу выбора: если Ваня взял яблоко или если он взял апельсин? 
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
Тридцать первокурсников с эконома попали на необитаемый остров. Необходимо выбрать вождя, его заместителя и пять человек, которые будут сварены для обеда. Сколько существует способов сделать это?
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
В депо есть куча вагонов 8 разных типов. Нужно составит поезд из 6 вагонов. Сколько существует способов составить поезд из 6 вагонов разных типов? Из 6 ванов любых типов? Из 6 ванонов любых типов, но так чтобы был вагон-ресторан.
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
В лаборатории есть 10 разных мышей. Сколько есть способов выбрать 5 мышей для экспперимента? 
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
Двое друзей коллекционируют монеты. У первого 9 монет. У второго 7 монет. Все монеты разные. Сколько существует способов обменять две монеты одного друга на две монеты другого?
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
В кучке лежит 28 костяшек домино. Сколько способов выдать игроку 7 костяше так, чтобы среди них оказался хотя бы один дубль?
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
Сколькими способами можно составить расписание авиарейсов, если их всего 7, а в день делается от 2 до 4 перелётов?
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
Маша и Таня хотят в столовой сидеть рядом. Коля не хочет сидеть последним. Сколько существует способов сесть, если всего в столовой 4 человека? А если 8 человек? 
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
Жених и невеста выбирают трёх-ярусный свадебный торт. На выбор есть 5 типов ярусов. Сколько разных тортов может предложить кондитер, если бисквитных ярусов в торте может быть от 0 до 2, а остальных по одному. 
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
В тренировочной группе 5 новичков и 3 опытных альпиниста. В поход идёт 6 человек, среди которых от 2 опытных альпинистов. Сколько существует способов сформировать походную группу?
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
20 перваков и куратор пошли в кино и хотят сидеть в одном ряду. Порядок рассадки важен, так как все перваки разные. Куратор хочет сидеть скраю. Коля, Вася и Петя не могут сидеть втроём, так как сразу же начинают спорить о коинтеграции и фильм смотреть невозможно! Сколько существует способов сесть?
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
На полке стоит 40 книг. Среди них есть три томика Пушкина. Сколько существует способов расставить книги так, чтобы три тома пушкина располагались по возрастанию? Чтобы никакие два тома не примыкали друг к другу?
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
При начале деловой встричи каждый из 6 партнёров пожал другому руку. По окончанию встречи каждый дал каждому свою визитную карточку. Сколько было сделано рукопожатий? Сколько визитных карточек перешло из рук в руки?
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
В кассу стоят 9 человек (3 мужчины, 4 женщины и два ребёнка). Сколько существует способов поставить между двумя некоторыми мужчинами двое детей и одну женщину?
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}


\begin{problem}
Колода из 36 карт. Сколько существует комбинаций раскладки карт таких, что места расположения тузов образуют арифметическую прогрессию с шагом равным семи?
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
В кондитерском магазине продавались пирожные 4 видов: корзиночки, наполеоны, песочные и эклеры. Сколькими способами можно купить 7 пирожных?
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}


\begin{problem}
В продаже имеются розы трёх разных цветов. Сколькими способами можно составить букет из 7 роз? 
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}


\begin{problem}
12 зеркал нужно развесить по 8 залам. Сколько существует способов сделать это, если в каждом из залов должно висеть хотя бы одно зеркало? 
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
Один человек имеет шесть друзей и в течение 20 дней приглашает к себе в гости троих из них, так чтобы компания ни разу не повторилась. Сколькими способами он может это сделать? (вспомни упражнение про дежурства!)
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
Из группы, состоящей из семи юношей и четырёх девушек надо выбрать шесть человек так, чтобы среди них было не менее двух девушек. Сколькими способами это можно сделать? 
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
В вазе стоят 10 красных и 4 розовых гвоздики. Сколькими способами можно выбрать три цветка из вазы?
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
Четверо студентов сдают экзамен. Сколькими способами им могут быть выставлены оценки, если известно, что никто из них не получит неудовлетворительную оценку? 
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
Садовник в течение трёх дней должен посадить 10 деревьев. Сколькими способами он может распределить работу по дням, если будет сажать не менее одного дерева в день? 
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



\begin{problem}
Семь яблок и три апельсина надо положить в два пакета так, чтобы в каждом пакете был хотя бы один апельсин и чтобы количество фруктов в них было одинаково. Сколькими способами это можно сделать? 
\begin{sol}

\end{sol}
\end{problem}



% Закрываем файл, куда мы записывали решения и вставляем его в конце списка задач. 
\Closesolutionfile{solution_file}

% Вставляем решения. Можно их не вставлять или настроить пакет так, чтобы они шли непосредственно после каждой задачи.
% \input{all_solutions}


\end{document}
