%!TEX TS-program = xelatex
\documentclass[12pt, a4paper, oneside]{article}

\usepackage{amsmath,amsfonts,amssymb,amsthm,mathtools}  % пакеты для математики

\usepackage[utf8]{inputenc} % задание utf8 кодировки исходного tex файла
\usepackage[british,russian]{babel} % выбор языка для документа
\usepackage[X2,T2A]{fontenc}        % кодировка

\usepackage{fontspec}         % пакет для подгрузки шрифтов
\setmainfont{Helvetica}   % задаёт основной шрифт документа

% why do we need \newfontfamily:
% http://tex.stackexchange.com/questions/91507/
\newfontfamily{\cyrillicfonttt}{Helvetica}
\newfontfamily{\cyrillicfont}{Helvetica}
\newfontfamily{\cyrillicfontsf}{Helvetica}

\usepackage{unicode-math}     % пакет для установки математического шрифта
\setmathfont{Neo Euler}      % шрифт для математики
% \setmathfont[math-style=ISO]{Asana Math}
% Можно делать смену начертания с помощью разных стилей

% Конкретный символ из конкретного шрифта
% \setmathfont[range=\int]{Neo Euler}

%%%%%%%%%% Работа с картинками %%%%%%%%%
\usepackage{graphicx}                  % Для вставки рисунков
\usepackage{graphics}
\usepackage{wrapfig}                   % Обтекание рисунков и таблиц текстом

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%% Графики и рисование %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{tikz, pgfplots}  % язык для рисования графики из latex'a

%%%%%%%%%% Гиперссылки %%%%%%%%%%
\usepackage{xcolor}              % разные цвета

\usepackage{hyperref}
\hypersetup{
	unicode=true,           % позволяет использовать юникодные символы
	colorlinks=true,       	% true - цветные ссылки, false - ссылки в рамках
	urlcolor=blue,          % цвет ссылки на url
	linkcolor=red,          % внутренние ссылки
	citecolor=green,        % на библиографию
	pdfnewwindow=true,      % при щелчке в pdf на ссылку откроется новый pdf
	breaklinks              % если ссылка не умещается в одну строку, разбивать ли ее на две части?
}


\usepackage{todonotes} % для вставки в документ заметок о том, что осталось сделать
% \todo{Здесь надо коэффициенты исправить}
% \missingfigure{Здесь будет Последний день Помпеи}
% \listoftodos --- печатает все поставленные \todo'шки

\usepackage{enumitem} % дополнительные плюшки для списков
%  например \begin{enumerate}[resume] позволяет продолжить нумерацию в новом списке

\usepackage[paper=a4paper, top=20mm, bottom=15mm,left=20mm,right=15mm]{geometry}
\usepackage{indentfirst}       % установка отступа в первом абзаце главы

\usepackage{setspace}
\setstretch{1.15}  % Межстрочный интервал
\setlength{\parskip}{4mm}   % Расстояние между абзацами
% Разные длины в латехе https://en.wikibooks.org/wiki/LaTeX/Lengths


\usepackage{xcolor} % Enabling mixing colors and color's call by 'svgnames'

\definecolor{MyColor1}{rgb}{0.2,0.4,0.6} %mix personal color
\newcommand{\textb}{\color{Black} \usefont{OT1}{lmss}{m}{n}}
\newcommand{\blue}{\color{MyColor1} \usefont{OT1}{lmss}{m}{n}}
\newcommand{\blueb}{\color{MyColor1} \usefont{OT1}{lmss}{b}{n}}
\newcommand{\red}{\color{LightCoral} \usefont{OT1}{lmss}{m}{n}}
\newcommand{\green}{\color{Turquoise} \usefont{OT1}{lmss}{m}{n}}

\usepackage{titlesec}
\usepackage{sectsty}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%set section/subsections HEADINGS font and color
\sectionfont{\color{MyColor1}}  % sets colour of sections
\subsectionfont{\color{MyColor1}}  % sets colour of sections

%set section enumerator to arabic number (see footnotes markings alternatives)
\renewcommand\thesection{\arabic{section}.} %define sections numbering
\renewcommand\thesubsection{\thesection\arabic{subsection}} %subsec.num.

%define new section style
\newcommand{\mysection}{
	\titleformat{\section} [runin] {\usefont{OT1}{lmss}{b}{n}\color{MyColor1}} 
	{\thesection} {3pt} {} } 


%	CAPTIONS
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\captionsetup[figure]{labelfont={color=Turquoise}}

\usepackage[normalem]{ulem}  % для зачекивания текста

\pagestyle{empty}

\begin{document}

\section*{Задание 8: Свои собственные команды  (15 баллов)  }

Не забывай, где находится  \href{https://fulyankin.github.io/LaTeX/}{страничку курса} с кучей шпаргалок! Как правильно себя вести — вы уже знаете. Вот вам \href{https://docs.google.com/forms/d/e/1FAIpQLSe11kxKVfv07iCL1E9yNX7ll9swKImiVwRr1H70lslGzInRSg/viewform}{уютная гугл-форма.}   Не стеснятесь просить о помощи, если она вам необходима.


Создайте следующие команды и продемонстрируйте как они работают. Если вы не приводите пример работы команды, то вы не получаете за неё баллы.

\begin{itemize}
	\item[$(1)$] Создайте такие математический операторы, как \verb|Var| и \verb|Cov|.
	\item[$(1)$] Вы всё время по ходу текста должны писать \verb|\sigma|-алгебра. Напишите команду, которая позволит делать это без перехода в математический режим. Например,  \verb|\s|-алгебра.
	\item[$(2)$] Написать команду, которая будет выводить $x_1 \ldots x_n$
	\item[$(2)$] Усовершенствовать предыдущую команду. Она должна быть от двух аргументов и при запросе \verb|\com{a}{z}, \com{1}{6}| и \verb|\com{(a,b)}{(c,d)}| выдавать соответственно:  $x_a \ldots x_z$, 
	$x_1 \ldots x_6$ и   $x\_{(a,b)} \ldots x\_{(c,d)}$
	\item[$(2)$] Сделать так, чтобы в itemize каждый новый пункт шёл после синей точки.
	\item[$(2)$] Вспомните проблемы с самой первой пары. Мы писали внутри текста \verb|\lim_{x \to 0} \frac{\sin{x}}{x}| и получали не очень привычную для нашего восприятия формулу. После мы добавляли \verb|\limits| и формула становилась более привычной. Определите команду \verb|\llim| так, чтобы внутри текста всегда получать формулу в привычном виде.
	\item[$(2)$] Сделайте нумерацию рисунков в документе в следующем формате: "номер секции: номер рисунка". Обязательно приложите к файлу рисунок, который вы будете использовать для демонстрации своих достижений.
	\item[$(4)$]   Придумайте команду, которая здорово упростит жизнь всему человечеству! Баллы выдаём за каждую. 
\end{itemize}


\end{document}
